【月入9萬上唔到車】阿仔話單位太細 居屋王業主：佢儲得300萬夠做乜？

回帶至約四十年前，政府於一九七八年推出居屋計劃，協助中低收入家庭自置物業。第一期居屋有六個屋苑，包括觀塘順緻苑、何文田俊民苑、香港仔漁暉苑第一期、沙田穗禾苑第一期、葵涌悅麗苑及柴灣山翠苑，於當年二月接受申請，最低及最高售價分別也只是八萬至十六萬元。當時的單位一般有一廳及兩房或三房設計，最初只賣給兩類人士：一是全家總入息不超過三千五百元；一是公屋住戶，即今天我們所講的白表與綠表 。

住在俊民苑這居屋王二十五年的高太，有能力為兒子買多層樓，但兒子卻嫌細。「他有一個兒子，一個工人，想要有套房的三房單位，現時入場費起碼千多萬元。」高太一家於九二年，以一百九十萬購入俊民苑一個三房單位，退休前從事會計的她，對數字特別深刻，「早一年樓價是一百一十五萬元，我遲了一年買！」

現時單位只有她跟丈夫居住，兒子已遷出，不過仍是「無殼蝸牛」，她稱之前曾買入一個物業供兒子婚後居住，不過後來兒子想要大單位，便在外面租樓，「他的收入不算少，月入九、十萬，但儲來儲去那二、三百萬不知夠做什麼！買給他的樓又嫌細，那惟有自己『俾心機』﹗」

高太還慨嘆：「我們五十後覺得有個『竇』是十分重要，年輕一代都覺得有個『竇』重要，但消費也同樣重要，時代不同。我們以前『慳慳埋埋』就得，現在是『無得慳』。」

三百萬真係買個似樣D既單位都無

月入十萬都買唔到樓咪撚玩啦五寶

你係咪儲到FULL PAY先會買?

買千萬樓有得借七成咩？

呢啲真係離撚哂地，月入十萬都玩唔起，三四皮果啲差唔多要訓街先儲到錢買樓

因為月入十萬既生活水平又唔同左嘛

十萬應該點?

佢係唔想住300呎，仲要4個人住

你問自己啦蓋ching

佢買到800萬樓比4成首期
奧運站500呎樓咁上下

月入十萬就唔想買二三百呎既細單位

其實佢應該買層600嘅樓收租，然後再出去租大啲嘅地方。依家香港租大銀碼嘅樓抵到爆

千萬樓借7成
證明好多連登仔連基本按揭規矩都唔識

新盤發展商借咪得...

有啲新盤發展商可以借埋錢俾買家

二按同自殺冇分別

咁你講晒...

用佢既case 二按埋買千萬樓分分鐘過唔到壓測

地產商食呢D食唔少la